<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Televisie on alper.nl</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/televisie/</link>
    <description>Recent content in Televisie on alper.nl</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Apr 2017 11:58:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/televisie/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Leon de Winter landverrader</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/07/leon-de-winter-landverrader/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 11:58:38 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/07/leon-de-winter-landverrader/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Naar aanleiding van &lt;a href=&#34;http://www.uitzendinggemist.nl/afleveringen/1149166&#34;&gt;de Zomergasten met Leon de Winter&lt;/a&gt; had ik al wat aantekeningen gemaakt. Deze zaterdag las ik in de Volkskrant Femke Halsema&amp;rsquo;s veroordeling van de Winter en zijn debat-techniek. Ik heb mijn aantekeningen van toen er maar weer bij gepakt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Halsema&amp;rsquo;s felste kritiek is dat de Winter en de zijnen graag gebruik maken van de vrijheid van meningsuiting, maar zodra andersdenkenden zich van hetzelfde instrument bedienen worden uitgemaakt voor: ‘heulers met fascisten en anti-semieten’. Ze heeft gelijk dat dat een flauwe manier van debatteren is.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hillary is razend</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2008/02/hillary-is-razend/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2008 13:59:17 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2008/02/hillary-is-razend/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Maar dan, ik weet niet hoe ik me zou voelen als ik als gedoodverfde kandidaat van het establishment op alle vlakken de loef af werd gestoken door een &lt;em&gt;uppity negro&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bekijk de video ((Wha! Een embed link van het NOS Journaal!)), haar tieten zitten danig in de knoop:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kans op succes niet heel groot. Zeker nu ook de voorspellingen de ronde doen dat Obama een veel grotere kans maakt om te winnen van McCain dan Clinton zou doen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>High Grade Structured Credit Enhanced Leverage Fund</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2008/02/high-grade-structured-credit-enhanced-leverage-fund/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2008 11:36:36 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2008/02/high-grade-structured-credit-enhanced-leverage-fund/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;De subprime-crisis uitgelegd door Britse experts. Het zou grappig zijn als het niet waar was.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rigoreuze analyse en het belonen van hebzucht en stupiditeit.&amp;quot; It&amp;rsquo;s not us that will suffer, it&amp;rsquo;s your pension fund.&amp;quot; Via &lt;a href=&#34;http://pinds.com/2007/10/28/if-you-liked-the-warren-buffet-video&#34;&gt;Lars Pind&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Man stroke woman</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/12/man-stroke-woman/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2007 08:30:50 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/12/man-stroke-woman/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Voor wie weleens in diezelfde situatie terecht komt &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=R9dj66MdG-E&#34;&gt;in een restaurant&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tip om alle &lt;strong&gt;Related Videos&lt;/strong&gt; te kijken zoals: &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=tc0KIQBf7zU&amp;amp;feature=related&#34;&gt;Dog Diet&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=KlceEsEgtXE&amp;amp;feature=related&#34;&gt;Do you know what I like?&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=-BSfbkQAdZ0&amp;amp;feature=related&#34;&gt;Job interview&lt;/a&gt; en &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=siSooYYTvG4&amp;amp;feature=related&#34;&gt;King of Spain&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(via &lt;a href=&#34;http://www.dooce.com/2007/12/06/accurate-reenactment-what-its-our-house-during-winter&#34;&gt;Dooce&lt;/a&gt;, via &lt;a href=&#34;http://powazek.com/&#34;&gt;Powazek&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Buitenhof is weer begonnen</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/12/buitenhof-is-weer-begonnen/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2007 23:14:01 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/12/buitenhof-is-weer-begonnen/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Door het drukke leven en het niet hebben van een televisie heb ik gemist dat &lt;a href=&#34;http://www.buitenhoftv.nl&#34;&gt;Buitenhof&lt;/a&gt; weer begonnen is. Doordat je geen televisie hebt mis je gezamenlijke events zoals (live) uitzendingen en is het makkelijk om dingen te vergeten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In die laatste Buitenhof &lt;a href=&#34;http://www.vpro.nl/programma/buitenhof/afleveringen/36883068/items/38065740/&#34;&gt;een column van Max Pam&lt;/a&gt; -een van de scherpste pennen van Nederland ((De andere is Karin Spaink))- die Balkenende terecht zet. Onze premier zal hier weinig aan lijden, wacht op zijn vergoeilijkende lachje in zijn volgende televisieoptreden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Noord Irak</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/10/noord-irak/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2007 23:13:15 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/10/noord-irak/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Treffend stukje bij de Daily Show over de situatie met Turkije en Noord Irak. Internationaal rechtstechnisch, als Amerika en Israel het mogen, waarom wordt er in het geval van Turkije dan weer met een dubbele standaard gemeten?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Het is ook mijn fout dat ik ernaar kijk</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/09/het-is-ook-mijn-fout-dat-ik-ernaar-kijk/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2007 20:24:45 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/09/het-is-ook-mijn-fout-dat-ik-ernaar-kijk/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Ik kijk televisie ((Op zich al een grote fout)) en ik kom langs &lt;a href=&#34;http://www.ncrv.nl/ncrv/tv/rondomtien&#34;&gt;Rondom 10&lt;/a&gt;. Hier blijven hangen en kijken is op zich al een grote fout. De publieke discussie in dit soort televisieprogramma&amp;rsquo;s is gekaapt door zogenaamde ‘gewone mensen’ ((Je bent een &amp;lsquo;gewoon mens&amp;rsquo; als je niet al te slim en redelijk makkelijk in een hokje te plaatsen bent. Al het andere is te verwarrend voor kijkers.)) waar kijkers zich in kunnen herkennen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De meisjes van de zwakke argumentatie</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/09/121/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2007 20:02:10 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/09/121/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Ik zit net door mijn access logs heen te kijken en ik zie een site die hoger rankt &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/alper/411&#34;&gt;dan ik&lt;/a&gt; op de zoekterm &lt;a href=&#34;http://www.google.nl/search?q=de%20meisjes%20van%20halal&amp;amp;hl=nl&amp;amp;start=10&amp;amp;sa=N&#34;&gt;“de meisjes van halal”&lt;/a&gt;. Doorklikken en ik zie een fragment waar ik best wel blij van wordt. Zie hoe deze meisjes met lichtjaren overklast worden door Hans Teeuwen. Die gast is psychologisch en verbaal te sterk voor de meeste mensen, dus zeker voor deze meisjes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De embed doet raar in Gecko en geen tijd om het te repareren. Hier dus maar &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=JcCOktdsz-0&amp;amp;eurl=http%3A%2F%2Falper%2Enl%2Fdingen%2F2007%2F09%2F121%2F&#34;&gt;een link naar het fragment&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Livestro pakt zijn biezen</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/06/livestro-rot-eindelijk-op/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2007 13:13:05 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/06/livestro-rot-eindelijk-op/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://frontpage.fok.nl/nieuws/78040&#34;&gt;Fok meldt&lt;/a&gt; dat Joshua Livestro bij &lt;a href=&#34;http://www.buitenhoftv.nl&#34;&gt;Buitenhof&lt;/a&gt; de laan uit is gestuurd. Dit is een goede zaak. Toen hij aantrad &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/alper/815&#34;&gt;viel het al tegen&lt;/a&gt; en veel beter is het er niet op geworden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als columnist kwam Livestro simpelweg niet scherp en intelligent genoeg over en dan is het snel afgelopen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uiteraard zoekt Livestro de oorzaak niet bij zijn eigen tekort geschoten kwaliteiten maar haalt hij in de Telegraaf uit naar de redactie. Die redactie is waarschijnlijk ook zo links als de pest ((“het zijn in feite veredelde melkertbaanprojecten voor kansarme linkse journalisten” bevat misschien een kern van waarheid maar om dan voor te stellen FoxNews hierheen te halen toont wel weinig benul.)), maar iemand als &lt;a href=&#34;http://www.vpro.nl/programma/buitenhof/zoeken/?qr=cliteur&amp;amp;scope=Buitenhof&#34;&gt;Paul Cliteur&lt;/a&gt; heeft zonder problemen bij Buitenhof zijn columns kunnen uitspreken ((Of is dit staaltje logica te hoog gegrepen?)).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mike en Thomas Show</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/05/mike-en-thomas-show/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2007 21:40:14 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/05/mike-en-thomas-show/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Ik zit nu op een oude Windows XP bak te werken met bijna niks erop geïnstalleerd. Ik kan met Firefox de meest belangrijke dingen online wel doen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik krijg van de VARA nieuwsbrieven met leuk materiaal van de afgelopen week en een van die fragmenten is &lt;a href=&#34;http://variatee.vara.nl/mikeenthomasshow/playerpage.jsp?itemaflID=323483&amp;amp;listtype=terugkijken&amp;amp;jaar=1167606000&#34;&gt;de imitatie van Jochem Myjer&lt;/a&gt; van 8 (!) verschillende typetjes in 2 minuten. Ik was vergeten hoe grappig &lt;a href=&#34;http://variatee.vara.nl/mikeenthomasshow/&#34;&gt;de Mike en Thomasshow&lt;/a&gt; was. Niet alleen dit stuk is erg de moeite waard, de hele aflevering zit vol met leuke (en soms flauwe) dingen ((En waar komt die vete tegen Guus Meeuwis vandaan?)).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Knevel &amp; van den Brink</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/04/knevel-van-den-brink/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2007 03:13:57 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/04/knevel-van-den-brink/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Ik ben geen gigantische fan van &lt;a href=&#34;http://pauwenwitteman.vara.nl/&#34;&gt;Pauw en Witteman&lt;/a&gt; maar het is een solide talkshow en het doet het erg goed in hun timeslot. Mijn bezwaren zijn vooral dat het vaak te tam is, de gasten, de presentatoren en de vragen die gesteld worden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het televisieseizoen duurt niet al te lang, want dit is de laatste week Pauw en Witteman. &lt;a href=&#34;http://dewerelddraaitdoor.vara.nl/&#34;&gt;DWDD&lt;/a&gt; schijnt er ook binnenkort mee op te houden. Dan volgt de leegte van de zomer ((Nu al?)).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
