<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Apple on alper.nl</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/apple/</link>
    <description>Recent content in Apple on alper.nl</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jun 2008 23:08:40 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/apple/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Apple&#39;s new iPhone</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2008/06/apples-new-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2008 23:08:40 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/?p=310</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Today was a day of many happy occasions. The Dutch national soccer team &lt;a href=&#34;http://ek2008.nos.nl/nieuws/artikel/ID/tcm:45-384948/titel/oranje-speelt-wereldkampioen-zoek&#34;&gt;utterly crushed&lt;/a&gt; the reigning world champion 3-0. And Steve Jobs held his annual WWDC address announcing a 3G iPhone for the masses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://skitch.com/alper/pj2r/apple&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Apple&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://img.skitch.com/20080609-p6scjakg2b8c57bj3jkcqfkd7w.preview.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt; Uploaded with &lt;a href=&#34;http://plasq.com/&#34;&gt;plasq&lt;/a&gt;&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;http://skitch.com&#34;&gt;Skitch&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Twice as fast. Half the price.”Hell yeah. I will be getting me one. It&amp;rsquo;s been some &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/alper/552&#34;&gt;two years&lt;/a&gt; since T-Mobile shafted me and I can&amp;rsquo;t exactly say that the other telcos in the Netherlands are worth a damn. Might as well go back for 2 years of servitude.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iedereen anders</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/12/iedereen-anders/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2007 13:24:46 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/12/iedereen-anders/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://sethgodin.typepad.com/seths_blog/2007/12/apples-next-pro.html&#34;&gt;Seth Godin schrijft&lt;/a&gt; over het luxe-probleem waar Apple binnenkort mee te kampen heeft wanneer de meeste mensen een computer van Apple hebben. &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Think_Different&#34;&gt;Think Different&lt;/a&gt; ( &lt;a href=&#34;http://massanti.com/2007/09/25/think-different-you-wont-see-a-better-version-than-this-one/&#34;&gt;video&lt;/a&gt;) gaat per definitie niet meer op als iedereen ‘different’ is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik heb al wel gezegd dat Apple computers minder appeal zouden hebben als ze bij de Aldi zouden liggen. Dit heeft te maken met het nerd-elite principe ‘niets is tof als andere mensen dat ook vinden’.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digibewust maar beter voor de leverancier dan de afnemer</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/07/digibewust-maar-beter-voor-de-leverancier-dan-de-afnemer/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2007 20:39:02 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/07/digibewust-maar-beter-voor-de-leverancier-dan-de-afnemer/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Ik zag net op het nieuws (!) een reclame voor de campagne &lt;a href=&#34;http://www.digibewust.nl/&#34;&gt;Digibewust&lt;/a&gt; van de overheid. Toen heb ik voor de grap de test &lt;a href=&#34;http://www.digibarometer.nl/&#34;&gt;Digibarometer&lt;/a&gt; maar ingevuld.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De test staat boordevol domme en buitengewoon gekleurde vragen waaraan afgemeten wordt hoe braaf je wel niet bent geweest. Met als klap op de vuurpijl “Gebruikt u bedrijf software zonder licentie ((Elk bedrijf gebruikt wel software zonder licentie. Het gaat erom of illegale software geen gemeengoed is en er degelijk beleid omtrent wordt gevoerd.)) en slaan medewerkers auteursrechtelijk beschermde informatie (muziek e.d.) op op bedrijfs-pc&amp;rsquo;s ((Ja, natuurlijk als je op je werk muziek wilt luisteren. Het mag vast niet maar als je een CD gekocht hebt, is hij van jou.)).”
Verder is de acteur die de test afneemt ontzettend irritant, kneuterig en eigenlijk precies hoe ik me de gemiddelde Nederlandse ICT-adviseur voorstel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nieuwe batterij</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/05/nieuwe-batterij/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 20:44:18 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/05/nieuwe-batterij/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Vandaag terug uit Amsterdam langs Den Haag geweest om mijn nieuwe batterij op te halen die klaar lag bij &lt;a href=&#34;http://www.ljs.nl&#34;&gt;LJS&lt;/a&gt;. Een week later dan beloofd, maar weinig stress.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik ben nu bijna klaar met de eerste laad/laat leeglopen/laad weer op cyclus. Kijken hoe deze batterij het morgen in het park doet. Zes uur hoeft van mij niet, maar alles langer dan twee-en-een-half uur zou mooi meegenomen zijn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Niet zo tof:&lt;/strong&gt; Hij valt nog steeds uit als de batterij leeg is. Dus toch de heatsink weer vervangen ofzo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Macbook ingeleverd</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/05/macbook-ingeleverd/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2007 20:20:53 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/05/macbook-ingeleverd/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Ik heb vanochtend vroeg ((Erg verdomde vroeg als je vier uur slaapt.)) mijn Macbook ingeleverd bij &lt;a href=&#34;http://www.ljs.nl&#34;&gt;LJS&lt;/a&gt; op de Lutherse Burgwal. Daarna koffie gedronken in Florencia, grappige tent en aparte interpretatie van het concept cappuccino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In tegenstelling tot wat ik dacht krijg ik mijn Macbook niet in de loop van de dag terug omdat ze al vermoeden wat er mis is met de batterij, die meteen gaan bestellen en hem dan morgenmiddag met nieuwe batterij aan me teruggeven. Dat zou wel heel fijn zijn. Dan kan ik eindelijk die beloofde zes uur lang in het park zitten werken ((Zodra het weer droog is.))&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Macbook ondersteuning in Den Haag</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/04/macbook-ondersteuning-in-den-haag/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2007 14:08:52 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/04/macbook-ondersteuning-in-den-haag/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Ik heb net mijn Macbook in Den Haag laten inboeken vanwege een smerige topcase ((Hij was al vervangen, maar de nieuwe nog sneller smerig.)) en &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/dingen/2007/04/batterij-macook-rap-leeg/&#34;&gt;een batterij die het niet goed doet&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De gast achter de balie bij &lt;a href=&#34;http://www.ljs.nl&#34;&gt;LJS&lt;/a&gt; noteerde mijn klachten en wilde toen meteen mijn Macbook inboeken voor een week om de problemen met de batterij te onderzoeken. Dat ging dus mooi niet door.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://images.apple.com/macbook/gallery/images/macbook1white20061108.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple adverteert hun computers als lifestyle computers en zo gebruik ik ze ook. Als ik een week zonder Macbook zit, dan kan ik weinig (nuttigs) doen. De afspraak is nu om het onderzoek plaats te laten vinden tegelijkertijd met de vervanging van de topcase wat alles bij elkaar hoogstens een dag duurt. Een dag waarop ik best in het park &lt;a href=&#34;http://www.cs.colorado.edu/~martin/slp.html&#34;&gt;een boek&lt;/a&gt; kan liggen lezen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Batterij Macbook rap leeg</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/04/batterij-macook-rap-leeg/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2007 14:37:54 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/04/batterij-macook-rap-leeg/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Ik haal amper een uur leven uit mijn Macbook bij normaal gebruik. De indicator die moet laten zien hoe vol hij is heeft ook geen enkele relatie meer tot de werkelijkheid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Met dit weer is het erg fijn om buiten te werken maar een uur is echt te kort. Ik heb net even een rondje door Delft gedaan om plaatsen met draadloos internet op de kaart te zetten: &lt;a href=&#34;http://beta.plazes.com/plaze/39226ba153b49663679558ffaebbf63f/&#34;&gt;De Plataan&lt;/a&gt; en &lt;a href=&#34;http://beta.plazes.com/plaze/d9a351e63e956a58fe76dfbe494fee26/&#34;&gt;Het Klooster&lt;/a&gt;. Het zijn er helaas niet al te veel. Het wordt tijd voor een versie van &lt;a href=&#34;http://kismac.de/&#34;&gt;Kismac&lt;/a&gt; die werkt op mijn Macbook.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
