<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Journalistiek on alper.nl</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/journalistiek/</link>
    <description>Recent content in Journalistiek on alper.nl</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2008 16:15:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/journalistiek/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rovende reporter</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2008/04/rovende-reporter/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2008 16:15:44 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2008/04/rovende-reporter/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Afgelopen week donderdag en vrijdag was &lt;a href=&#34;http://2008.thenextweb.org/&#34;&gt;the Next Web&lt;/a&gt; weer in Amsterdam. Ik had met &lt;a href=&#34;http://tipit.to&#34;&gt;Tipit.to&lt;/a&gt; via &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/dingen/2008/03/stemmen-op-ons-filmpje/&#34;&gt;de wedstrijd&lt;/a&gt; al kaartjes gewonnen maar &lt;a href=&#34;http://blog.eelkedekker.nl&#34;&gt;Eelke&lt;/a&gt; en ik wilden geloof ik meer video maken. Voor &lt;a href=&#34;http://www.frankwatching.com&#34;&gt;Frankwatching&lt;/a&gt; ((Ik kwam Frank maandag tegen op het knap saaie Mobile Monday.)) hebben we toen een verslag van de eerste conferentie-dag in elkaar gezet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik voor de camera en vragen, Eelke achter de camera en snijden. Het resultaat is tof:
&lt;a href=&#34;http://www.vimeo.com/862205/l:embed_862205&#34;&gt;Frankwatching @ The Next Web 2008&lt;/a&gt; from &lt;a href=&#34;http://www.vimeo.com/eelke/l:embed_862205&#34;&gt;Eelke D.&lt;/a&gt; on &lt;a href=&#34;http://vimeo.com/l:embed_862205&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.Het is erg leuk om te doen en mits goed gedaan ((Daar knijpt het hem een beetje bij de meeste online video.)) kan het resultaat leuk zijn. Ik ben dus van plan om meer kennis en ervaring op te doen. Één van de dingen die ik al langer wil, is om als ik op reis ben korte video&amp;rsquo;tjes te schieten met mijn iSight, mobiel of &lt;a href=&#34;http://www.theflip.com/&#34;&gt;Flip&lt;/a&gt; ((Nog te kopen.)) en die terplekke te uploaden, zeg maar cross-media burgerjournalistiek op locatie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Turkije kiest - Jij komt toch ook?</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/07/turkije-kiest-jij-komt-toch-ook/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2007 22:55:37 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/07/turkije-kiest-jij-komt-toch-ook/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Morgen zijn er verkiezingen in Turkije. Dit zijn redelijk controversiële verkiezingen om een boel redenen. De belangrijkste daarvan is het feit dat de &lt;a href=&#34;http://www.akparti.org.tr/&#34;&gt;AKP&lt;/a&gt; afstevent op een flinke overwinning. De AKP is een islamitische partij en dat ligt wat ongemakkelijk in Turkije. Ik heb al &lt;a href=&#34;http://www.sargasso.nl/archief/2007/07/19/turkije-kiest-koers/#comment-236203&#34;&gt;gereageerd op Sargasso&lt;/a&gt;. Nu hier wat uitgebreider.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In de afgelopen weken heeft &lt;a href=&#34;http://www.benhammersley.com/&#34;&gt;Ben Hammersley&lt;/a&gt; voor de &lt;a href=&#34;http://news.bbc.co.uk/&#34;&gt;BBC&lt;/a&gt; verslag gedaan van de situatie in Turkije in zijn &lt;a href=&#34;http://news.bbc.co.uk/1/hi/in_depth/europe/2007/webreporter_turkey/&#34;&gt;&amp;ldquo;Turkish Journey&amp;rdquo;&lt;/a&gt; ((In de Volkskrant van afgelopen zaterdag ook een aardig artikel over de Turkse splagaat.)). Met een minimale bemanning en uitrusting liet Hammersley een knap staaltje van digitaal multi-channel journalistiek ( &lt;a href=&#34;http://news.bbc.co.uk/2/hi/uk_news/magazine/6240878.stm&#34;&gt;motivatie&lt;/a&gt;) zien. Hij reisde de vier hoeken van Turkije af om de verschillende perspectieven op de verkiezingen te belichten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gent begint te feesten</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/07/gent-begint-te-feesten/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jul 2007 20:13:19 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/07/gent-begint-te-feesten/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Immens respect voor &lt;a href=&#34;http://www.gentblogt.be/&#34;&gt;het project&lt;/a&gt; waarop nu dan eindelijk de storm is losgebarsten van &lt;a href=&#34;http://www.gentsefeesten.be/&#34;&gt;de Gentse Feesten&lt;/a&gt;. Hóe &lt;a href=&#34;http://www.gentblogt.be/2007/07/14/openingsstoet-2007&#34;&gt;veel mooie foto&amp;rsquo;s&lt;/a&gt; ((Vooral als je doorklikt op de artikelen.)) en wat een gedetailleerd verslag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kijkje a &lt;a href=&#34;http://blog.zog.org/2007/07/gentse-feesten-dag-15.html&#34;&gt;chter de schermen&lt;/a&gt; bij de redaktie op Michel Vuijlsteke&amp;rsquo;s weblog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volgende week misschien even naar Gent rijden om er wat van mee te maken.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Online en open journalisme</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/06/online-en-open-journalisme/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2007 13:15:51 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/06/online-en-open-journalisme/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.benhammersley.com&#34;&gt;Ben Hammersley&lt;/a&gt; —fotograaf, schrijver, journalist, presentator, wat niet eigenlijk?— gaat voor de &lt;a href=&#34;http://bbc.co.uk&#34;&gt;BBC&lt;/a&gt; de aankomende verkiezingen in Turkije verslaan ( &lt;a href=&#34;http://www.frank-ly.nl/journalistiek-20&#34;&gt;Frank&lt;/a&gt; schrijft er ook over).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hij doet dit live voor BBC World maar hij deelt meteen een groot deel van zijn bevindingen op &lt;a href=&#34;http://bbcnews.com/turkishjourney&#34;&gt;de site van de BBC&lt;/a&gt; en &lt;em&gt;behind the scenes&lt;/em&gt; materiaal &lt;a href=&#34;http://www.benhammersley.com/weblog/2007/06/22/one_month_two_weeks_three_hours.html&#34;&gt;op zijn eigen blog&lt;/a&gt; en op YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoe meer ik erover nadenk, hoe leuker dit werk me lijkt. De combinatie van intelligent kunnen schrijven en om kunnen gaan met digitale media en computers is geloof ik zeldzaam genoeg.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De Volkskrant toch maar opzeggen</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/06/de-volkskrant-toch-maar-opzeggen/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2007 00:42:32 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/06/de-volkskrant-toch-maar-opzeggen/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/alper/564358043/&#34; title=&#34;Photo Sharing&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Alper en Pieter Hilhorst&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://farm2.static.flickr.com/1314/564358043_24afc03d47_m.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;Foto &lt;a href=&#34;http://www.ter-burg.nl/&#34;&gt;Sebastiaan ter Burg&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De foto hiernaast is genomen op het evenement Mediawijsheid ( &lt;a href=&#34;http://www.frankwatching.com/archive/2006/10/19/event-mediawijsheid-in-een-gemedialiseerde-wereld/&#34;&gt;mijn verslag&lt;/a&gt;) waar de dagvoorzitter &lt;a href=&#34;http://www.pieterhilhorst.nl/&#34;&gt;Pieter Hilhorst&lt;/a&gt; vroeg wie van de aanwezigen zijn nieuws enkel via internet tot zich nam. Ik was een van de weinigen en hoongelach uit de zaal viel mij ten deel. Hoe kon ik toch ooit verwachten goed geïnformeerd te worden door het (grote boze) internet ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dit incident is veelzeggend over de aanwezigen. Een grote groep mensen die zo onbekend is met het internet dat ze zich niet kunnen voorstellen dat mensen daar de voorkeur aan geven boven de traditionele media. Een schrijnend gebrek aan mediawijsheid.
Hilhorst zelf had er natuurlijk alle belang bij om deze gedachtengang in stand te houden. Hij is zelf columnist en het business model Hilhorst is erbij gebaat dat het goed gaat met kranten en de papiercultus.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PC Magazine over OpenID</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/05/pc-magazine-over-openid/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2007 11:40:40 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/05/pc-magazine-over-openid/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Ik lees bijna geen print media, maar de meeste mensen boven de 30 doen dat wel en laten zich in hun beslissingen ook daardoor leiden. Daar moeten we rekening mee houden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik kreeg een week of wat geleden een mailtje van een journalist van &lt;a href=&#34;http://pcmagazine.zdnet.nl/&#34;&gt;PC Magazine&lt;/a&gt; die een stukje wilde schrijven over OpenID en bij mij kwam naar aanleiding van &lt;a href=&#34;http://www.frankwatching.com/archive/2007/03/19/openid-een-wachtwoord-voor-de-toekomst/&#34;&gt;mijn stukje bij Frankwatching&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na een korte e-mailwisseling bleek dat deze persoon bijzonder in de war was en er redelijk op gebrand was om een ‘kritisch’ stukje ((Liever: het zaaien van angst door middel van negativiteit en drogredeneringen.)) te schrijven over OpenID.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
