<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Filosofie on alper.nl</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/filosofie/</link>
    <description>Recent content in Filosofie on alper.nl</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2007 22:22:19 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/filosofie/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Popper over de noodzaak van vrede en rationalisme</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/10/popper-over-de-noodzaak-van-vrede-en-rationalisme/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2007 22:22:19 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/10/popper-over-de-noodzaak-van-vrede-en-rationalisme/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;In het hoofdstuk &amp;lsquo;Waging Wars for Peace&amp;rsquo; ((Een interview van Popper voor Der Spiegel in 1992)) legt Popper uit dat het ons gerechtvaardigd is om desnoods geweld te gebruiken en oorlog te voeren als we de verspreiding en het gebruik van kernwapens maar kunnen tegengaan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Over de milieubeweging:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“There is an anti-rationalist kernel in the Greens that leads to the exact opposite of what they are supposed to want. They also want power themselves, and are as hypocritical as they claim their opponents to be.
Environmental disasters are largely due to the population explosion, which we must solve ethically. Really, only children who are wanted should come into the world ((Hiermee raakt hij aan de in Freakonomics besproken correlatie tussen de legalisatie van abortus en de neerwaartse misdaadtrend.)).”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Shockerende beelden</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/09/shockerende-beelden/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2007 11:27:39 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/09/shockerende-beelden/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Via &lt;a href=&#34;http://tirania.org/blog/archive/2007/Sep-08.html&#34;&gt;Miguel de Icaza&lt;/a&gt; ((Die niet alleen een goed programmeur, maar ook erg politiek ge-engageerd is.)) een kort filmpje naar een boek van Naomi Klein gemaakt door &lt;a href=&#34;http://www.imdb.com/name/nm0190859/&#34;&gt;Alfonso Cuarón&lt;/a&gt; over de Shock Doctrine. Hij staat op YouTube maar neem geen genoegen met die kwaliteit, op &lt;a href=&#34;http://www.naomiklein.org/shock-doctrine/short-film&#34;&gt;de site van Naomi Klein&lt;/a&gt; staan links naar hoge kwaliteit versies in &lt;a href=&#34;http://hbpub.vo.llnwd.net/o16/video/olmk/klein/shockdoctrine640x480.mov&#34;&gt;Quicktime&lt;/a&gt; en &lt;a href=&#34;http://hbpub.vo.llnwd.net/o16/video/olmk/klein/shockdoctrine640x480.wmv&#34;&gt;Windows Media&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Downloaden die film (6&#39;45&amp;rsquo;&amp;rsquo;) en kijken. Mooie beelden en visuals, strak gemaakt en met een boodschap die raakt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nog steeds geneest God</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/08/nog-steeds-geneest-god/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2007 22:34:44 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/08/nog-steeds-geneest-god/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Zaterdag was ik even naar Amsterdam en kwam toen middenin de Gay Pride terecht. Ik heb het grotendeels genegeerd maar &lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/emmef/&#34;&gt;Michel heeft er foto&amp;rsquo;s&lt;/a&gt; van.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik was vroeg terug in Delft en op het sportveld in de buurt van het station was de laatste genezingsdienst net begonnen. Die diensten waar onlangs overal posters voor hingen:
&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/alper/870946507/&#34; title=&#34;Photo Sharing&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Culture Jamming&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://farm2.static.flickr.com/1383/870946507_09a4482fbe.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik heb collega&amp;rsquo;s die daadwerkelijk geloven in deze onzin. Het zijn geen domme mensen maar wat dit ene betreft gaat al hun verstand en moraliteit het raam uit. Ik had van één van hen gehoord dat op zo&amp;rsquo;n dienst je mensen genezen ziet worden en als j iets ziet dan moet je het wel geloven, toch?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De Profeet</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/08/de-profeet/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2007 14:37:28 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/08/de-profeet/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Maandag &lt;a href=&#34;http://leb.net/gibran/works/prophet/prophet.html&#34;&gt;The Prophet&lt;/a&gt; van &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Khalil_Gibran&#34;&gt;Khalil Gibran&lt;/a&gt; uitgelezen. Aardige teksten en immens quotebaar. Hier twee:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;And if you cannot work with love but only with distaste, it is better that you should leave your work and sit at the gate of the temple and take alms of those who work with joy.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;For what is your friend that you should seek him with hours to kill? Seek him always with hours to live.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Drie Werelden over Waarheid en Menselijkheid</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/07/drie-werelden-over-waarheid-en-menselijkheid/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2007 14:40:38 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/07/drie-werelden-over-waarheid-en-menselijkheid/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Ik lees nu &amp;ldquo;All life is problem solving&amp;rdquo; ((Vertaald, maar ik had hem al gekocht.)) van &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Popper&#34;&gt;Karl Popper&lt;/a&gt; en het is zware kost ((Gelukkig niet zo zwaar als &amp;ldquo;Objective Knowledge&amp;rdquo;)) maar ook erg waardevol en boeiend. Vergeef het vage gezwam, maar ik ga af en toe wat inhoud van wat ik lees hier verwerken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zojuist heb ik de lezing over het Geest-Lichaamprobleem uit en daar komen wel wat interessante ideeën uit voort. Popper pakt dit probleem aan door alles te verdelen in drie werelden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De open samenleving en haar vijanden</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/06/de-open-samenleving-en-haar-vijanden/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2007 21:47:52 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/06/de-open-samenleving-en-haar-vijanden/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Een &lt;a href=&#34;http://frontpage.fok.nl/nieuws/77854&#34;&gt;nieuwsbericht op Fok&lt;/a&gt; over dat de doodstraf staat op mobiel bellen in Noord-Korea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daaruit een plan om het regime van Kim Jong-il geweldloos omver te werpen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gebruik niet waarneembare nachtvluchten om pakketjes met &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/OLPC&#34;&gt;OLPC&lt;/a&gt;&amp;rsquo;s te parachuteren in Noord-Korea. Zorg dat ze &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/WiMax&#34;&gt;WiMax&lt;/a&gt; of een satellietverbinding hebben zodat ze met de buitenwereld kunnen praten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noord-Korea kan moeilijk zeggen dat het uitdelen van gadgets aan mensen een daad van oorlog is maar open communicatie met de buitenwereld zal van binnenuit een gigantische eroderende werking hebben op het regime.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
