<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Amerika on alper.nl</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/amerika/</link>
    <description>Recent content in Amerika on alper.nl</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2008 15:00:21 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/amerika/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Een perfectere samenleving</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/een-perfectere-samenleving/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2008 15:00:21 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2008/03/een-perfectere-samenleving/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Voor Mark en eigenlijk voor iedereen: de toespraak die Obama vorige week hield over ras. De voorganger van zijn zwarte kerk had een paar politiek-incorrecte uitspraken gedaan die uiteraard uit den treure herhaald werden op de Amerikaanse &lt;em&gt;news networks&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obama liet zich niet kennen en deed niet aan reactieve damage control. Hij schreef in twee dagen een speech om naar aanleiding van die gewraakte uitspraken het grotere en belangrijkere probleem van ras aan de orde te stellen dat boven Amerika maar vooral boven deze verkiezingscampagne hangt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ticking Timebomb</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/ticking-timebomb/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2008 22:03:16 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2008/03/ticking-timebomb/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Wat voor de meeste mensen al duidelijk was: martelen is niet-productief en de scenario&amp;rsquo;s waar het handig zou kunnen zijn, komen nooit voor. De rechtstaat van Amerika, die toch wel op wat &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Constitution&#34;&gt;aardige ideeën&lt;/a&gt; gebouwd is door &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Founding_Fathers_of_the_United_States#Signatories_of_the_Declaration_of_Independence&#34;&gt;intelligente mensen&lt;/a&gt;, wordt te grabbel gegooid door mensen die niet alleen kijken naar maar ook geloven in &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/24_%28TV_series%29&#34;&gt;24&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu zegt een professionele ondervrager van de FBI het ook:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Er is zeker een &lt;em&gt;ticking timebomb&lt;/em&gt;, maar het is geen tastbare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hillary is razend</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/hillary-is-razend/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2008 13:59:17 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2008/02/hillary-is-razend/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Maar dan, ik weet niet hoe ik me zou voelen als ik als gedoodverfde kandidaat van het establishment op alle vlakken de loef af werd gestoken door een &lt;em&gt;uppity negro&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bekijk de video ((Wha! Een embed link van het NOS Journaal!)), haar tieten zitten danig in de knoop:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kans op succes niet heel groot. Zeker nu ook de voorspellingen de ronde doen dat Obama een veel grotere kans maakt om te winnen van McCain dan Clinton zou doen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Soft Power</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/soft-power/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2008 13:22:17 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2008/02/soft-power/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Taplin schrijft de laatste tijd erg zinnige dingen over soft power en het feit dat Amerika &lt;a href=&#34;http://jtaplin.wordpress.com/2008/02/19/the-case-for-a-mid-east-pullout/&#34;&gt;niet militair aanwezig&lt;/a&gt; hoeft te zijn in het Midden-Oosten om de olietoevoer veilig te stellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De kosten van de oorlog omgezet in soft power ((Investeringen in de lokale economie.)) in de regio zouden resulteren in minder doden en meer veiligheid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En hij voorspelt ook dat &lt;a href=&#34;http://www.barackobama.com/&#34;&gt;Obama&lt;/a&gt; gaat winnen. Zinnige woorden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Star-spangled</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/star-spangled/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 11:52:40 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2008/02/star-spangled/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://jtaplin.wordpress.com/2008/02/03/girl-power/&#34;&gt;Taplin schreef&lt;/a&gt; gisteren dat Jordan Sparks ((American Idol winnares)) het Amerikaanse volkslied nailde voor de Super Bowl afgelopen zondag. Ik was benieuwd, hier het filmpje:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wat klinkt dit ontzettend goed. Mooi detail is dat op het einde van het volkslied er ook nog een straaljager-formatie laag overvliegt. Hoe bruut is dat!? Dat moeten we hier ook doen voor voetbalwedstrijden. Trots op Nederland enzo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verandering waar we in kunnen geloven</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/verandering-waar-we-in-kunnen-geloven/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2008 00:24:54 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2008/02/verandering-waar-we-in-kunnen-geloven/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Voor alle Obamisten en anderen die verandering willen, &lt;a href=&#34;http://www.dipdive.com/&#34;&gt;dit filmpje&lt;/a&gt; in woord en muziek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deze staat natuurlijk ook op YouBama de verkiezings-video-mashup, waar ook dit schattige prObama filmpje staat:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>American Rhetoric</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/american-rhetoric/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 15:44:31 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2008/01/american-rhetoric/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;“We are not a collection of red states and blue states. We are the United States of America.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obama wint en knalt er een overtuigende speech tegenaan met grootse thema&amp;rsquo;s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amerika heeft weer hoop. Welke hoop is er voor de Nederlandse politiek?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
