<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Macbook on alper.nl</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/macbook/</link>
    <description>Recent content in Macbook on alper.nl</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 May 2007 20:44:18 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/macbook/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nieuwe batterij</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/05/nieuwe-batterij/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2007 20:44:18 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/05/nieuwe-batterij/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Vandaag terug uit Amsterdam langs Den Haag geweest om mijn nieuwe batterij op te halen die klaar lag bij &lt;a href=&#34;http://www.ljs.nl&#34;&gt;LJS&lt;/a&gt;. Een week later dan beloofd, maar weinig stress.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik ben nu bijna klaar met de eerste laad/laat leeglopen/laad weer op cyclus. Kijken hoe deze batterij het morgen in het park doet. Zes uur hoeft van mij niet, maar alles langer dan twee-en-een-half uur zou mooi meegenomen zijn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Niet zo tof:&lt;/strong&gt; Hij valt nog steeds uit als de batterij leeg is. Dus toch de heatsink weer vervangen ofzo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Macbook ingeleverd</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/05/macbook-ingeleverd/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2007 20:20:53 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/05/macbook-ingeleverd/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Ik heb vanochtend vroeg ((Erg verdomde vroeg als je vier uur slaapt.)) mijn Macbook ingeleverd bij &lt;a href=&#34;http://www.ljs.nl&#34;&gt;LJS&lt;/a&gt; op de Lutherse Burgwal. Daarna koffie gedronken in Florencia, grappige tent en aparte interpretatie van het concept cappuccino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In tegenstelling tot wat ik dacht krijg ik mijn Macbook niet in de loop van de dag terug omdat ze al vermoeden wat er mis is met de batterij, die meteen gaan bestellen en hem dan morgenmiddag met nieuwe batterij aan me teruggeven. Dat zou wel heel fijn zijn. Dan kan ik eindelijk die beloofde zes uur lang in het park zitten werken ((Zodra het weer droog is.))&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Batterij Macbook rap leeg</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/04/batterij-macook-rap-leeg/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2007 14:37:54 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/04/batterij-macook-rap-leeg/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Ik haal amper een uur leven uit mijn Macbook bij normaal gebruik. De indicator die moet laten zien hoe vol hij is heeft ook geen enkele relatie meer tot de werkelijkheid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Met dit weer is het erg fijn om buiten te werken maar een uur is echt te kort. Ik heb net even een rondje door Delft gedaan om plaatsen met draadloos internet op de kaart te zetten: &lt;a href=&#34;http://beta.plazes.com/plaze/39226ba153b49663679558ffaebbf63f/&#34;&gt;De Plataan&lt;/a&gt; en &lt;a href=&#34;http://beta.plazes.com/plaze/d9a351e63e956a58fe76dfbe494fee26/&#34;&gt;Het Klooster&lt;/a&gt;. Het zijn er helaas niet al te veel. Het wordt tijd voor een versie van &lt;a href=&#34;http://kismac.de/&#34;&gt;Kismac&lt;/a&gt; die werkt op mijn Macbook.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
