<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Burgerrechten on alper.nl</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/burgerrechten/</link>
    <description>Recent content in Burgerrechten on alper.nl</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Feb 2008 00:24:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/burgerrechten/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Verandering waar we in kunnen geloven</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2008/02/verandering-waar-we-in-kunnen-geloven/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2008 00:24:54 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2008/02/verandering-waar-we-in-kunnen-geloven/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Voor alle Obamisten en anderen die verandering willen, &lt;a href=&#34;http://www.dipdive.com/&#34;&gt;dit filmpje&lt;/a&gt; in woord en muziek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deze staat natuurlijk ook op YouBama de verkiezings-video-mashup, waar ook dit schattige prObama filmpje staat:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stop amendement op auteursrechten in het Europese Parlement</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2008/01/stop-amendement-op-auteursrechten-in-het-europese-parlement/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2008 00:35:37 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2008/01/stop-amendement-op-auteursrechten-in-het-europese-parlement/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.boingboing.net/2008/01/21/europe-stop-isp-spyi.html&#34;&gt;Via BoingBoing&lt;/a&gt; het bericht dat de CULT-commissie van het EP morgen gaat stemmen over het Guy Bono-rapport en dat er een schadelijk amendement aan dat rapport kleeft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nederland heeft 2 substitute leden ( &lt;a href=&#34;http://www.europarl.europa.eu/members/expert/committees/view.do?language=EN&amp;amp;id=39534&#34;&gt;Cornelis Visser&lt;/a&gt; en &lt;a href=&#34;http://www.europarl.europa.eu/members/expert/committees/view.do?language=EN&amp;amp;id=28171&#34;&gt;Emine Bozkurt&lt;/a&gt;) in die &lt;a href=&#34;http://www.europarl.europa.eu/activities/committees/membersCom.do?body=CULT&#34;&gt;commissie&lt;/a&gt; —die wel stemrecht hebben— en een kort telefoontje leert dat je ze kunt mailen met argumenten dat ze tegen dat amendement moeten stemmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier mijn voorbeeldbrief (snel uitgetikt):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Beste,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik hoorde dat de CULT commissie van het EP morgen gaat stemmen over het Guy Bono-rapport en dat daarop door toedoen van de IFPI een amendement (nummer 82) is ingediend wat erop aanstuurt dat:
- internet service providers spioneren op verkeer van hun gebruikers
- internet service providers zogenaamde &amp;lsquo;gevaarlijke&amp;rsquo; sites dienen te blokkeren
- én dat de termijn van auteursrechten verlengd wordt&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Studentikoos martelen voor maximaal effect</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/12/studentikoos-martelen-voor-maximaal-effect/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2007 07:23:55 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/12/studentikoos-martelen-voor-maximaal-effect/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Een tijdje geleden lazen we op het werk de ingezonden brief &lt;a href=&#34;http://www.nrc.nl/opinie/article767560.ece&#34;&gt;“Abu Ghraib aan de Schie”&lt;/a&gt; ((Wrede titel (pun intended) trouwens)) in NRC over praktijken bij het corps hier in Delft. Naar aanleiding van welke &lt;a href=&#34;http://www.nrc.nl/binnenland/article868835.ece/Corps_Delft_over_rand_bij_ontgroening&#34;&gt;wat onderzoek&lt;/a&gt; heeft plaatsgevonden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;waterboard.jpg&#34; title=&#34;Waterboarden&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Waterboarden&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/dingen/2007/12/studentikoos-martelen-voor-maximaal-effect/waterboard.thumbnail.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wij hadden toen geconcludeerd dat ze daar beter in plaats van dit halfslachtige gedoe ((“Vlak boven het matras hangt een camouflagenet met bewegingssensoren.”)), de feuten beter direct kunnen &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Waterboarding&#34;&gt;&lt;em&gt;waterboarden&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.
Het gaat óf om het resultaat, óf om het proces. Gaat het om het proces, dan is het pure vernedering. Gaat het om het resultaat, doe dan een waterboarding sessie. De snelste en effectiefste manier om mensen te breken.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unsubscribe</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/11/unsubscribe/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2007 07:01:37 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/11/unsubscribe/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Toeval na &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/dingen/2007/11/wat-heb-je-te-verbergen/&#34;&gt;bericht van gisteren&lt;/a&gt; dat Spaink vandaag over de columns-mailinglijst met het bericht komt van de nieuwe Amnesty International-campagne &lt;a href=&#34;http://www.unsubscribe-me.org/waitingfortheguards.php&#34;&gt;“Unsubscribe.”&lt;/a&gt; Deze gaat over de War on Terror, die zogenaamde oorlog waardoor we onze privacy en burgervrijheden kwijt raken in Europa wat later dan in Amerika, maar zeker niet veel minder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het zijn drie filmpjes —vandaag de eerste— van ondervragingsmethoden die volgens de CIA geen marteling zijn. En als het geschreven staat is het natuurlijk waar. Kijk &lt;a href=&#34;http://www.unsubscribe-me.org/waitingfortheguards.php&#34;&gt;het filmpje&lt;/a&gt; en vraag je af of je hier part aan wil hebben of dat je wilt &lt;strong&gt;Unsubscribe&lt;/strong&gt; n.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wat heb je te verbergen?</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/11/wat-heb-je-te-verbergen/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2007 07:57:44 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/11/wat-heb-je-te-verbergen/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Mijn eerste keuze voor de presidentsverkiezingen in Amerika is Barack Obama maar als &lt;em&gt;runner up&lt;/em&gt; zou ik moeten gaan voor het andere kamp: &lt;a href=&#34;http://frontpage.fok.nl/nieuws/84370&#34;&gt;Ron Paul&lt;/a&gt; zegt extreem zinnige dingen en lijkt weinig gecorrumpeerd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://farm1.static.flickr.com/216/507113757_d8e8dc6aac_m.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Een van zijn uitspraken is dat de grootste bedreiging voor Amerika op dit moment de inperking van burgervrijheden is.
Toevallig gaat &lt;a href=&#34;http://www.spaink.net/&#34;&gt;Spaink&lt;/a&gt;&amp;rsquo;s laatste column over de uitbreiding van de bevoegdheden van de overheid. De bij de politie zo populaire rhetorische vraag &amp;lsquo;Waarom heb je privacy nodig als je toch niks te verbergen hebt?&amp;rsquo; lijkt uitgangspunt te worden voor het handelen van de overheid. Het staat beschreven in het rapport &lt;a href=&#34;http://www.bzk.nl/aspx/download.aspx?file=/contents/pages/89605/datavoordaadkracht.pdf&#34;&gt;‘Data voor daadkracht’&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Een corrupt Brein zorgt voor stilstand</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/10/een-corrupt-brein-zorgt-voor-stilstand/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2007 21:28:33 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/10/een-corrupt-brein-zorgt-voor-stilstand/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;De &lt;a href=&#34;http://www.anti-piracy.nl/&#34;&gt;stichting Brein&lt;/a&gt; is een club van advocaten, lobbyisten en accountants in dienst van de auteursrechten-industrieën. Ze hebben aardig wat geld te besteden, maar al het geld in de wereld kan niet op tegen een culturele trend die het einde betekent van oude businessmodellen. De stichting en hun bazen zullen verdwijnen, het is alleen de vraag hoe lang ze een corrupte ((Corrupt in de zin van Lessig nl. overheidsorganen die meer beïnvloed zijn door geld dan door dat wat correct is.)) overheid kunnen misbruiken om hun doelen te dienen en het onvermijdelijke uit te stellen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Steun Myanmar</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/09/steun-myanmar/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2007 10:27:13 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/09/steun-myanmar/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Goed idee trouwens van &lt;a href=&#34;http://www.picnicnetwork.org&#34;&gt;PICNIC af&lt;/a&gt;, doe morgen rood aan als teken van solidariteit met de monniken en de mensen van Myanmar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Immorele gastjes</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/09/immorele-gastjes/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2007 08:42:49 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/09/immorele-gastjes/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Ik probeerde vrijdagavond na een redelijk bewogen dag in de trein terug naar Delft bijna oud-collega&amp;rsquo;s Joop en Niek ervan te overtuigen dat het merendeel van de mensen geen moreel besef heeft ((Een langere post hierover komt nog een keer. Het wordt in ieder geval niet een uitsluitend pessimistisch verhaal.)). Dit wilden ze niet geloven. Nu zal het misschien niet de meerderheid zijn ((Ik overdrijf weleens om een punt duidelijk te maken.)), maar ik denk dat het een grote groep mensen is die groeit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hate Crimes</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/08/hate-crimes/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2007 10:20:01 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/08/hate-crimes/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Een stukje &lt;a href=&#34;http://www.parool.nl/nieuws/2007/AUG/07/ams2.html&#34;&gt;in het Parool&lt;/a&gt; over de Gay Pride waarin staat dat de loco-burgemeester Tjeerd Herrema een idee heeft: “Hij vindt ook dat bij geweldsincidenten op grond van iemands geaardheid of uiterlijk strenger moet worden gestraft.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erg troebel water dit en ontzettend moeilijk vast te stellen. Uitgebreide discussies hierover zijn al gevoerd ( &lt;a href=&#34;http://www.parool.nl/nieuws/2007/AUG/07/ams2.html&#34;&gt;argumenten tegen&lt;/a&gt;) maar al met al lijkt het geen goed idee om een &lt;em&gt;Gedankenpolizei&lt;/em&gt; in te voeren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Update:&lt;/strong&gt; Op Sargasso nu al &lt;a href=&#34;http://www.sargasso.nl/archief/2007/08/13/open-brief-discriminatoir-geweld/&#34;&gt;een goede argumentatie tegen&lt;/a&gt; dit onzalige plan van de PvdA.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Een echte vent wordt geen agent</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/07/een-echte-vent-wordt-geen-agent/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jul 2007 14:51:49 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/07/een-echte-vent-wordt-geen-agent/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;De politie gebruikt bij inperkingen van de privacy altijd het argument ‘Als u niets te verbergen heeft, heeft u ook niets te vrezen.’&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volgens diezelfde logika laat &lt;a href=&#34;http://www.geenstijl.tv/2007/07/pliesie_dreigt_rutger_met_geva.html&#34;&gt;dit filmpje&lt;/a&gt; op Geen Stijl ((Één van de weinige keren dat Geen Stijl iets goeds doet.)) zien dat de politie zelf blijkbaar heel veel te verbergen heeft.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oneindige bescherming van auteursrecht en andere misverstanden</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/05/oneindige-bescherming-van-auteursrecht-en-andere-misverstanden/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2007 23:56:53 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/05/oneindige-bescherming-van-auteursrecht-en-andere-misverstanden/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Ik zou niet graag Mark Helprin willen zijn. Denk je &lt;a href=&#34;http://www.nytimes.com/2007/05/20/opinion/20helprin.html?ex=1337313600&amp;amp;en=3571064d77055f41&amp;amp;ei=5124&amp;amp;partner=permalink&amp;amp;exprod=permalink&#34;&gt;een aardig artikeltje&lt;/a&gt; over copyright te hebben geschreven in de New York Times, wordt je —extreem gebrekkige— argumentatie vervolgens door het collectieve internet &lt;a href=&#34;http://wiki.lessig.org/index.php/Against_perpetual_copyright&#34;&gt;totaal afgebroken en afgebrand&lt;/a&gt; ((Via &lt;a href=&#34;http://www.boingboing.net/2007/05/20/help_write_a_reply_t.html&#34;&gt;Boing Boing&lt;/a&gt;.)).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Niet al te raar als je het verlies van auteursrechtelijke bescherming gelijk stelt aan confiscatie.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The basis for Halprin&amp;rsquo;s argument appears to be a complete misreading of what is &amp;ldquo;Public Good&amp;rdquo; and how Congress is authorized to achieve that &amp;ldquo;Public Good&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Heldere standpunten over copyright in Noorwegen</title>
      <link>http://localhost:1313/dingen/2007/04/heldere-standpunten-over-copyright-in-noorwegen/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2007 08:39:40 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2007/04/heldere-standpunten-over-copyright-in-noorwegen/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Bij &lt;a href=&#34;http://www.redmonk.com/jgovernor/2007/04/17/norway-liberal-party-on-copyright-law-politics-meets-clue/&#34;&gt;Redmonk&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://www.uv.no/politics/translated-items/culture-wants-to-be-free?set_language=en&#34;&gt;een manifest&lt;/a&gt; van de Noorse Liberale Partij waar ik het heel erg mee eens ben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hieronder vertaald:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;De copyrightwetgeving is achterhaald. Een samenleving waar cultuur en kennis op gelijke voorwaarden voor iedereen vrij toegankelijk zijn, is in het belang van iedereen. Grote distributeurs en auteursrechthouders misbruiken systematisch en op grote schaal het auteursrecht waardoor ze artistieke ontwikkeling en innovatie remmen. Daarom wil de Liberale Partij het evenwicht in de auteursrechten herstellen door middel van de volgende veranderingen:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
