<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Verkiezingen on alper.nl</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/verkiezingen/</link>
    <description>Recent content in Verkiezingen on alper.nl</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2008 15:00:21 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/verkiezingen/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Een perfectere samenleving</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/een-perfectere-samenleving/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2008 15:00:21 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2008/03/een-perfectere-samenleving/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Voor Mark en eigenlijk voor iedereen: de toespraak die Obama vorige week hield over ras. De voorganger van zijn zwarte kerk had een paar politiek-incorrecte uitspraken gedaan die uiteraard uit den treure herhaald werden op de Amerikaanse &lt;em&gt;news networks&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obama liet zich niet kennen en deed niet aan reactieve damage control. Hij schreef in twee dagen een speech om naar aanleiding van die gewraakte uitspraken het grotere en belangrijkere probleem van ras aan de orde te stellen dat boven Amerika maar vooral boven deze verkiezingscampagne hangt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hillary is razend</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/hillary-is-razend/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2008 13:59:17 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2008/02/hillary-is-razend/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Maar dan, ik weet niet hoe ik me zou voelen als ik als gedoodverfde kandidaat van het establishment op alle vlakken de loef af werd gestoken door een &lt;em&gt;uppity negro&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bekijk de video ((Wha! Een embed link van het NOS Journaal!)), haar tieten zitten danig in de knoop:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kans op succes niet heel groot. Zeker nu ook de voorspellingen de ronde doen dat Obama een veel grotere kans maakt om te winnen van McCain dan Clinton zou doen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Integriteit in politiek</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/integriteit-in-politiek/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2008 15:50:28 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2008/02/integriteit-in-politiek/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Is het mogelijk? &lt;a href=&#34;http://lessig.org&#34;&gt;Lawrence Lessig&lt;/a&gt; denkt van wel, temminste als we stoppen met het belonen van leugens. Dit is één van de punten waar de transparantie ingeleid door het internet effect kan boeken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lessig zelf maakt een duidelijk statement waarom je als weldenkend Democraat in Amerika niet op Hillary Clinton zou moeten stemmen. In zijn video ( &lt;a href=&#34;http://s3.amazonaws.com/truth/4obama.mov&#34;&gt;Video 4Barack&lt;/a&gt;) trekt hij Hillary&amp;rsquo;s integriteit in twijfel en vergelijkt hij haar tactieken ((De beide Clintons voerden een buitengewoon smerige campagne de afgelopen weken en nog helpt het niet.)) met die van &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Rove&#34;&gt;Karl Rove&lt;/a&gt; ((King maker, spin doctor en bijna-crimineel.)) in de vorige twee verkiezingen.
Het gaat dus niet om standpunten, want de verschillen daarin zijn klein. Het gaat om integriteit, verandering en actie-bereidheid.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verandering waar we in kunnen geloven</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/verandering-waar-we-in-kunnen-geloven/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2008 00:24:54 +0000</pubDate>
       <guid isPermaLink="false">http://alper.nl/dingen/2008/02/verandering-waar-we-in-kunnen-geloven/</guid> 
      <description>&lt;p&gt;Voor alle Obamisten en anderen die verandering willen, &lt;a href=&#34;http://www.dipdive.com/&#34;&gt;dit filmpje&lt;/a&gt; in woord en muziek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deze staat natuurlijk ook op YouBama de verkiezings-video-mashup, waar ook dit schattige prObama filmpje staat:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
